alias nf=neofetch
alias ehost='subl /etc/hosts'


# Git Related Aliases
alias clone='git clone'
alias add='git add .'
alias commit='git commit -m'
alias push='git push'
alias gr='cd ~/RKS_FILES/GitRep/'
alias gcpush='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/gcpush.sh'


# PHP Related Aliases
alias compup='composer update'


# Yii2 Related Aliases
alias yii2='cd /var/www/html/yii2'
alias ynadv='composer create-project --prefer-dist yiisoft/yii2-app-advanced'
alias pinit='php init'
alias yfixperm='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/yfixperm.sh'
alias pymig='php yii migrate'
alias ccmlocal='code common/config/main-local.php'
alias scmlocal='subl common/config/main-local.php'


# Shell Related Aliases
alias bconf='subl ~/.bashrc'
alias baconf='subl ~/.bash_aliases'
alias zconf='subl ~/.zshrc'
alias sbash='source ~/.bashrc'


# System Related
alias pinstall='sudo apt install'
alias premove='sudo apt remove'
alias sinstall='sudo snap install'
alias sremove='sudo snap remove'
alias restart='sudo systemctl restart'
alias chpermd='chmod 777 -R'
alias schpermd='sudo chmod 777 -R'
alias afm='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/fanmode.sh'

# Laravel Related Aliases
ytdlp_deps_path=/home/kamal/.local/bin
export PATH=~/.config/composer/vendor/bin:$PATH
export PATH=$ytdlp_deps_path:$PATH

alias lnew='laravel new'
alias paserve='php artisan serve'
alias pakeygen='php artisan key:generate'
alias pamig='php artisan migrate'


# Files related:
alias rrm='rm -rf'
alias srrm='sudo rm -rf'
alias mvf='mv -f'
alias smvf='sudo mv -f'
alias cpr='cp -rf'
alias scpr='sudo cp -rf'
alias back='cd ../'
alias mksh='chmod +x'


# Python Related Aliases
alias py='python3'
alias pvenv='py -m venv env'
alias seba='source env/bin/activate'
alias genreq='py -m pip freeze > requirements.txt'


# Multiplexing Related Scripts

alias batchextractsubs='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/batchextractsubs.sh'
alias batchmux='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/batchmux.sh'
alias cbatch='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/cbatch.sh'
alias emptysubs='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/emptysubs.sh'
alias mkv2mp4='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/mkv2mp4.sh'
alias nosubsmkv='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/nosubsmkv.sh'
alias rmtag='~/RKS_FILES/GitRep/Linux/common/shell/rmtag.sh'


# Youtube DL
alias ymp4="yt-dlp -f 'bestvideo[ext=mp4]+bestaudio[ext=m4a]/bestvideo+bestaudio' --merge-output-format mp4 "
alias ytmp3='yt-dlp -f bestaudio -x --audio-format mp3'
